[
    {
        "number":"01",
        "question": "ماهي السورة في القرآن لم يذكر فيها حرف الميم؟",
        "answer": "سورة الكوثر"
    },
    {
        "number":"02",
        "question": "سبعة صقور من زمن الرسول لا كبرن شابن ولا ولدن جابن؟",
        "answer": "أيام الأسبوع"
    },
    {
        "number":"03",
        "question": "ماهي الأرض التي لم تر الشمس إلا مرة واحدة؟",
        "answer": "الأرض التي ظهرت يوم فلق لموسى البحر"
    },
    {
        "number":"04",
        "question": "من هو الإنسان الذي يدخل الجنة بلا حساب ولا عذاب وهو مكتوب عليه إنه كافر؟",
        "answer": "الغلام الذي قتله الخضر"
    },
    {
        "number":"05",
        "question": "ثلاثة بالاسم سموا لا اجتمعو ولا التموا واحد بالسما مندفن في القاع واحد في يد الصناع؟",
        "answer": "عقرب"
    },
    {
        "number":"06",
        "question": "ماهو الشيء الذي موجود في جسم كل الناس إلا سيدنا آدم؟",
        "answer": "السرة"
    },
    {
        "number":"07",
        "question": "يكون نظيفا كلما كان أسود فماذا يكون؟",
        "answer": "السبورة"
    },
    {
        "number":"08",
        "question": "بنت في كل مجلس تخضع لها الروؤس وإن مرت عند رجال انحنى؟",
        "answer": "المبخرة"
    },
    {"number":"09",
        "question": "ماهو الشيء الذي أصله نبات ثم صار جماد ثم صار حيوانا؟",
        "answer": "عصى موسى عليه السلام"
    },
    {"number":"10",
        "question": "ما هو الطائر الذي ينهى عن قتله في الحل والحرم؟",
        "answer": "الهدهد"
    },
    {"number":"11",
        "question": "ماهي الكلمة التي إذا عرفتها صارت نكرة ونكرتها صارت معرفة؟",
        "answer": "كلمة|أمس|"
    },
    {"number":"12",
        "question": "ماهوالشيء الذي إذا قطعت رأسه طار؟",
        "answer": "قطار"
    },
    {"number":"13",
        "question": "ماهوالشيء الذي تراه في دقيقة وكل ثانية وكل يوم ولكن ماتراه في كل ساعة؟",
        "answer": "حرف الياء"
    },
    {"number":"14",
        "question": "ابنه في بطنه يركله ويلكمه وكلما ركله ولكمه علا صوته؟",
        "answer": "الجرس"
    },
    {"number":"15",
        "question": "طير طار في الأسحار ليس له ريش أو منقار ماهو؟",
        "answer": "الوطواط"
    },
    {"number":"16",
        "question": "أين يوجد بلاد بلا بشر وبحار بلا ماء وأرض بلا تراب؟",
        "answer": "في الخريطة"
    },
    {"number":"17",
        "question": "أنا بداية النهاية ونهاية الزمان والمكان أنا بداية النبات ونهاية الإنسان والحيوان؟",
        "answer": "حرف النون"
    },
    {"number":"18",
        "question": "شهر هجري إذا حذف وسطه يتحول إلى فاكهة؟",
        "answer": "شهر رمضان"
    },
    {"number":"19",
        "question": "أين يأتي يوم الجمعة قبل يوم الخميس؟",
        "answer": "في القاموس"
    },
    {"number":"20",
        "question": "وش اللي أول ما يولد يكون أربع بعدين إثنين بعدين ثلاث؟",
        "answer": "الإنسان"
    },
    {"number":"21",
        "question": "ماهي السورة في القرآن لم يذكر فيها حرف الفاء؟",
        "answer": "الفاتحة"
    },
    {"number":"22",
        "question": "يستطيع أن يحمل أطنانا من الخشب ولكنه لا يستطيع أن يحمل مسمارا فماهو؟",
        "answer": "الماء"
    },
    {"number":"23",
        "question": "من هو قاتل أبويه؟",
        "answer": "شجرة الموز"
    },
    {"number":"24",
        "question": "ماهي السورة التي شيبت الرسول؟",
        "answer": "سورة هود"
    },
    {"number":"25",
        "question": "ماهو الشيء الذي يكون أمام كل إنسان ولا يراه؟",
        "answer": "المستقبل"
    },
    {"number":"26",
        "question": "ماهما الحيوانان اللذان ولدا من دون أب وأم؟",
        "answer": "كبلب إسماعيل وناقة صالح"
    },
    {"number":"27",
        "question": "فيل طاح في البحر كيف يطلع؟",
        "answer": "يطلع مبلول"
    },
    {"number":"28",
        "question": "عشرة وعشرتين مثلهم مرتين وخمسة وثلاثة واثنين كم تساوي؟",
        "answer": "تساوي 100"
    },
    {"number":"29",
        "question": "بارع في الكتابة وماهر في الرسم يذيب جسمه في عمله فيزداد قصرا كلما طال عمره فما هو؟",
        "answer": "القلم"
    },
    {"number":"30",
        "question": "ماهو الذي يلف جسمك ولا تلمسه ويدخل كفك ولا تمسكه ويدخل فمك ولا تأكله؟",
        "answer": "الهواء"
    },
    {"number":"31",
        "question": "كيف تستطيع أن تجعل من ثمان ثمانيات تساوي ألف؟",
        "answer": "8 زائد 8 زائد 8 زائد 8 زائد 88 زائد 888=1000"
    },
    {"number":"32",
        "question": "ماهي الوجبة التي لو وضعنا عليها كيسا من الملح وهي في القدر لا يتغير طعمها بتاتا؟",
        "answer": "البيض المسلوق"
    },
    {"number":"33",
        "question": "نوع من أنواع الطيور يتكون من حرفين وإذا قلبت الكلمة صارت اسم مهنة؟",
        "answer": "بط"
    },
    {"number":"34",
        "question": "شيء يجلس مجلس الرجال ويلبس لبس النساء؟",
        "answer": "الصقر"
    },
    {"number":"35",
        "question": "ماهي العبادة التي لا يعملها أكثر من شخص في نفس الوقت يعني يعمله في العالم كله هذه اللحظة؟",
        "answer": "تقبيل الحجر الأسود"
    },
    {"number":"36",
        "question": "ترى كل شيء ولكن ليس لها عيون؟",
        "answer": "مرآة"
    },
    {"number":"0",
        "question": "يتحرك دائما حواليك لكنك لا تراه ماهو؟",
        "answer": "الهواء"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهو الشيء الذي لا يتكلم إذا جاع وإذا أكل كذب؟",
        "answer": "الجوع"
    },
    {"number":"0",
        "question": "له عين ولا يرى ماهو؟",
        "answer": "الإبرة"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ما الذي يطلبه الناس إذا غاب عنهم وإذا حضر هربوا منه؟",
        "answer": "المطر"
    },
    {
        "question": "ماهو الشيء الذي تشتريه بالمتر وتستهلكه بالقدم؟",
        "answer": "السجاد والموكيت"
    },
    {"number":"0",
        "question": "إنسان وليس من بني آدم من هو؟",
        "answer": "آدم عليه السلام"
    },
    {
        "question": "ماهو الشيء الذي إذا ضربته لم يتألم وإذا تركته لم يتكلم؟",
        "answer": "التلفون"
    },
    {"number":"0",
        "question": "يسمع بلا أذن ويتكلم بلا لسان فما هو؟",
        "answer": "التلفون"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهو الشيء الذي إذا ضغطه صاح؟",
        "answer": "الجرس"
    },
    {
        "question": "من هي تسمع من قدميها؟",
        "answer": "الجرادة"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهي السورة التي يوجد في جميع آياتها لفظ الجلالة؟",
        "answer": "المجادلة"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهوالشيء الذي له جلد وليس بحيوان وله ورق وليس نبات وله مخ وليس بإنسان؟",
        "answer": "الكتاب"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهوالشيء الذي فيه عدد من الأجنحة ولكنه لا يطير؟",
        "answer": "الفندق والمستشفى"
    },
    {"number":"0",
        "question": "شيء في جسمك من ثلاثة حروف الأول والثاني طائر والأول والثالث مشروب مشهور والثاني والثالث وحدة موازين ماهو؟",
        "answer": "بطن"
    },
    {"number":"0",
        "question": "شخص ولد في العشاء ومات في المغرب بنفس الوقت كيف حصل ذلك؟",
        "answer": "ولد في العشاء ومات في دولة المغرب"
    },
    {"number":"0",
        "question": "عددان حاصل ضربهما |15| وحاصل مجموعهما |16| ما هما؟",
        "answer": "1 زائد 15"
    },
    {
        "question": "ماهوالشيء الذي له عينان وثلاثة أرجل؟",
        "answer": "الرجل العجوز"
    },
    {"number":"0",
        "question": "أسألك يا قاضي تها عن امرأة تزوجتها هي أمي وأنا ولد تها حلل الجملة؟",
        "answer": "القاضي تها والسائل ولد القاضي"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ياغييا من عجب ياجمادا من خشب بعد ماهو جماد صار له روح فؤاد؟",
        "answer": "عصى موسى عليه السلام"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهو الشيء الذي يمشي ويقف وليس له أرجل؟",
        "answer": "الساعة"
    },
    {"number":"0",
        "question": "حفرة عمقها متر وارتفاعها متر وعرضها متر كم بها من التراب؟",
        "answer": "لا يوجد تراب، إنها حفرة"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهو الرقم الذي يزيد إذا قلبته؟",
        "answer": "الرقم 6"
    },
    {"number":"0",
        "question": "كيف يستطيع تسعة أشخاص الوقوف تحت مظلة صغيرة واحدة دون أن يبتل واحد منهم بالماء؟",
        "answer": "إذا لم يكن الجو ممطراً"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهو الأشهر التي تضم إ 28 يوماً؟",
        "answer": "كل الأشهر"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهي التي تأكل ولا تشبع؟",
        "answer": "النار"
    },
    {
        "question": "من الذي مات ولم يولد؟",
        "answer": "آدم عليه السلام"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهو الشيء الذي يستحيل كسره؟",
        "answer": "المبتدأ"
    },
    {
        "question": "ماهو الجرح الذي لا ينزف دما؟",
        "answer": "جرح المشاعر"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهو الشيء الذي ينبض بلا قلب؟",
        "answer": "الساعة"
    },
    {"number":"0",
        "question": "حامل ومحمول نصفه في الماء ونصفه في الهواء؟",
        "answer": "السفينة"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهي التي تمشي بلا رجلين وتبكي بلا عينين؟",
        "answer": "السحابة"
    },
    {
        "question": "له جسم وله عظم بلا أنفاس ولا يعيش إلا بقطع الرأس ماهو؟",
        "answer": "الرصاص"
    },
    {"number":"0",
        "question": "يحبها الناس جدا وعندما يحصلون عليها يضربونها بأقدامهم ماهي؟",
        "answer": "كرة القدم"
    },
    {
        "question": "ماهو الشيء الذي لا يتنفس ولا روح له؟",
        "answer": "الصبح"
    },
    {"number":"0",
        "question": "هو داخل الغرفة وخارجها في نفس الوقت فما هو؟",
        "answer": "باب الغرفة"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهو أول شيء يفعله المرء عندما يستيقظ؟",
        "answer": "يفتح عينيه"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهو الشيء الذي نراه في الدقيقة مرتين مع أننا لا نراه في القرن إلا مرة واحدة؟",
        "answer": "حرف القاف"
    },
    {"number":"0",
        "question": "كم بيضة يبيض الحوت في السنة؟",
        "answer": "الحوت لا يبيض"
    },
    {
        "question": "ليس شجرة رغم أنه يحوي أوراقا كثيرة فما هو؟",
        "answer": "الكتاب"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهو الشيء الذي ينقلنا من مكان إلى آخر دون أن يتحرك؟",
        "answer": "الطريق"
    },
    {"number":"0",
        "question": "هناك عقرب لا يلدغ ولا يخاف منه أحد الأطفال ماهو؟",
        "answer": "عقرب الساعة"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهو الشيء الذي تملكه أنت ولكن يستعمله الآخرون أكثر منك؟",
        "answer": "الاسم"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهو الشيء الذي كلما أخذت منه كبر؟",
        "answer": "الحفرة"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهو الشيء الذي يتكلم جميع اللغات؟",
        "answer": "الصدى"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهو الشيء الذي اسمه على لونه؟",
        "answer": "البيضة"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهو الشيء الذي إن غليته جمد؟",
        "answer": "البيض"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهو الحيوان الذي يحك أذنه بأنفه؟",
        "answer": "الفيل"
    },
    {"number":"0",
        "question": "لماذا يغمض الجندي إحدى عينيه عندما يسدد نحو الهدف؟",
        "answer": "لأنه لو أغمض عينيه الإثنين فإنه لن يرى الهدف"
    },
    {"number":"0",
        "question": "من هو الشخص الذي يتمنى أن يكون للإنسان رأسان بدلًا من رأس واحد؟",
        "answer": "الحلاق"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهو البيت الذي لا يسكن فيه أحد؟",
        "answer": "بيت الشعر"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهو الشيء الموجود في كل شيء؟",
        "answer": "الاسم"
    },
    {"number":"0",
        "question": "يسير بلا رجلين ولا يدخل إلى الأذن ماهو؟",
        "answer": "الصوت"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ثلاثة عبروا جسرا الأول رأى الجسر ومشى عليه والثاني رأى الجسر ولم يمش عليه والثالث لم يرى الجسر ولم يمشي عليه كيف حصل ذلك؟",
        "answer": "امرأة حامل مع ابنها الصغير الذي تحمله على كتفها"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهو الذي يكون أخضر في الأرض ويكون أسود في السوق ويكون أحمر في البيت؟",
        "answer": "الشاي"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ماهو الشيء الذي يكتب ولا يقرأ؟",
        "answer": "القلم"
    },
    {"number":"0",
        "question": "شيء بيني وبينك لا عيني رأته ولا عينك؟",
        "answer": "المواء"
    },
    {"number":"0",
        "question": "شيء يستطيع حمل قنطار ولا يستطيع حمل مسمار؟",
        "answer": "البحر"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ما الشيء الذي كلما زاد نقص؟",
        "answer": "العمر"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ضعيف حتى أن النسيم يحركه وقوي حتى أن السكين الحاد لا يترك في أي أثر فما هو؟",
        "answer": "الماء"
    },
    {"number":"0",
        "question": "ما الشيء الذي صانعه يبيعه وشاربه لا يستعمله ومستعمله لا يراه؟",
        "answer": "الكفن"
    }
]
